(新聞很重要!!)以下為九月八號新聞懶人包!!

9/9/2019
歡迎常上連登巴絲打入Group
幫手整理用trello個連登精華post集合

來源: Now 新聞/有線/蘋果/
本港線:
(1) 721元朗遇襲市民入稟向警索償盼尋真相
受傷的市民將循民事訴訟向警方索償,民主黨議員林卓廷指，入稟目的希望找出事件真相及要求警隊道歉。

(2) 涉圖毀輕鐵 青年不准保釋
警方在周三凌晨於屯門拘捕三名青年，並在其中一人身上搜獲載有三名警員資料的紙張。三男各被控一項串謀損壞財產罪，惟裁判官蘇文隆稱控罪及案情嚴重，屬有預謀、有組織犯案，而且證據強而有力，對被告非常不利，定罪機會高，面對如此嚴峻的情況，「非常擔心，佢哋咁年輕，會選擇潛逃」，因此不准他們保釋。
署任主任裁判官蘇文隆將案件押後至11月27日再提訊

(3) 個人資料私隱專員公署共接獲超過1100宗被「起底」的投訴
私隱專員已交刑事調查課大約694宗. 公署多次去信涉事網上社交平台及討論區，要求移除超過一千條不恰當的帖文連結，已經有400多條連結被移除。但公署承認，一些在外國運作的平台，公署無權處理。

(4) 港鐵冀各界人士珍惜及保護鐵路網絡
港鐵主席歐陽伯權及行政總裁金澤培向乘客發公開信，指數十個車站相繼被大肆破壞，譴責所有破壞秩序的暴力行為。希望香港各界珍惜及保護這個承載港人幾十年來集體回憶的鐵路網絡，讓港鐵繼續為市民服務。

(5) 記協及攝記協聯合聲明譴責警方濫暴
香港攝影記者協會及香港記者協會發表聯合聲明，針對周六晚太子一帶的衝突譴責警方濫用武力，惡意針對記者和阻礙採訪。

(7) 執導動畫威尼斯影展奪獎 楊凡盼港回復正常再感受到自由
今屆威尼斯影展最佳劇本獎，由香港導演楊凡的作品《繼園臺七號》奪得。這齣動畫電影以1967年香港動盪時代為背景，提到當前局勢，楊凡說希望香港能回復正常，再次感受到自由。

(8) 黃之鋒機場被捕被指違反保釋條例
法庭早前批准保釋時，批准黃之鋒兩次外遊申請，包括今次德美兩國的外訪 , 但相關文件的出境日子無寫上今天, 疑法庭文件有誤。

(10) 張建宗︰四項行動未足平息怨氣 會查找不足
政務司司長張建宗指，四項行動是希望建立對話平台，並非對暴力妥協或示弱，亦非公關騷，政府明白四項行動不足以平息怨氣，會查找不足。

(11) 陳茂波︰指惠譽下調信用評級缺理據支持
強調一國兩制是以香港所長服務國家所需，達至互惠互利，又指八月訪港旅客人次比去年同期減少近四成。

(12)教統會主席雷添良指，家校亦要合作化解矛盾。
近日有學生在校園 附近示威或罷課時，都有警察在場戒備或驅趕，他不評論警方的做法是否合適，但指由報道所見，有時是因為有人報警或現場有需要。

(13) 首輪1.6萬人參與 星期五再罷課 學生譴責何君堯牽頭組織滋擾
「中學生罷課籌備平台」總結開學首周罷課情況，估算有337間中學、逾1.6萬名學生參與。不過有學生反映在何君堯到校「視察」罷課後，即有滋事暴力分子到場襲擊學生。平台對何牽頭的關注組到校園滋擾學生，予以最強烈譴責。中學生更堅拒向黑惡勢力低頭，周五9.13將發動第二輪罷課。

(14) 料國慶前再有大搜捕
鄭家朗透露，9月13日將發動第二輪中學生罷課，並計劃於沙田「百步梯」舉辦罷課集會。9月9日各中學亦會舉行聯校人鏈行動，平台呼籲參與學生當日集體遲到5分鐘，表達要求政府正面回應五大訴求的決心。鄭又指出，臨近十．一或再出現警方大搜捕情況，罷課平台會密切留意情況，不排除發動升級行動。

(15)發聲被炒員工心聲 「☭TVB清算過後勢更媚共」
☭無綫電視☭突然以「市場不穩和政治動亂拖累」為由解僱約20人。多名被辭退的員工向《蘋果》指出，參與過設置連儂牆、張貼反送中訴求標語紙、上載員工證等行動後，都落得「炒魷」命運。

(16) -傷右眼女發律師信反對交資料予警
女子早前委託了律師去信醫管局反對醫院交出記錄，醫管局回覆表示，公立醫院有既定程序處理索取醫療記錄的申請，未得到病人同意不宜評論。

(17 )曾鈺成認為毋須透過實施《緊急法》來處理香港目前的情況。
曾鈺成指香港出現的社會運動不會短時間內結束，即使特首林鄭月娥宣布成立獨立調查委員會，亦不會完結，政府也不會天真地認為日前公布的行動能令運動停止，他只是希望不要有更嚴重的傷亡。

國際線:
(01)特朗普不因角逐連任急於結束中美貿易戰
全球可能要對中美貿易談判作好持久戰準備，美國白宮經濟顧問庫德洛將貿易戰跟美蘇冷戰相提並論，警告需時可能長達十年解決，總統特朗普不會因為明年角逐連任，急於求成。

(02) 美國防部長埃斯珀促京勿武力對港
埃斯珀在首次評論香港局勢，指北京不應武力介入香港，並告誡歐洲國家：「當各國越來越依賴與中國的投資和貿易，她們如在北京的意願以外行動，也越易受到脅迫和懲罰影響。」他提及香港時也問到：「看到香港現況，中國有遵守（一國兩制）承諾嗎？」

(03) 紐約台灣人年度入聯遊行 今年關注香港抗爭
美東台灣社群在紐約曼哈頓舉辦年度遊行，表達希望加入聯合國的訴求，今年遊行同時關注到香港「反送中」抗爭運動，邀請在美國留學的「學民思潮」前成員許穎婷演講，她表示「一國兩制」是個謊言，「今天香港就是要警惕台灣人，如果你擁護民主自由，就請你們繼續跟我們走下去，繼續保護台灣的民主還有香港人的自由」。

(04) 拿港示威與當地亂局相提並論 委內瑞拉：支持中國政府
香港的逆權運動持續逾三個月，近年飽受經濟打擊及獨裁統治的委內瑞拉外交部周六發表聲明，嚴厲譴責近幾周在香港發生的示威，表明支持中國政府和人民。

有任何建議可以提出

宣傳下::
各位，我之前live 見到好多人冇好好裝備自己(外表上)，搞到好易被CCtv認到被捕，或者藍絲影相起底，所以想成立一組小隊專門負責keep住宣傳/遊行派裝備物資等。如果有興趣入group
政治化妝BB組🤡

push

嘩屌
原來今日發生咁多事
香港人真係好撚忙

記得之前有巴打開過類似post, 但好快冇

開原因
一黎係唔想錯過任何兄弟被拉新聞
二黎除咗當日示威資訊/個人喜好 /發洩等Post外，連登會容易冇其他同示威相關新聞，咁係好影響大家判斷
最佳例子:港鐵封站前已經有新聞話建制插幫手運走暴徒 我地知道後理應防範，唔係後知後覺

以上可能只係小部分新聞

【經緯線】開學了，然後…（一）
中學生罷課採訪:

【政情號外】傳曾兩度請辭 政界料林鄭難做足五年
在路透社發布的錄音，林鄭亦慨嘆話事空間非常有限。聲帶外洩，令部分建制派不滿，認為林鄭將北京「擺上枱」，將處理不當的責任與中央共同承擔。

關於美領集會遊行完全冇講過?

推Post及借位宣傳下
我地用trello整左個連登精華post集合
將即日重要、高質既討論post集合埋一齊、帶番上水
將相關既post分類+放埋一齊，簡潔呈現唔同種類既POST，等大家更容易搵到相關既post
除左可以將沉左底但重要既post拎番出黎之外，都可以避免帶風向既情況
每幾個鐘update一次
有興趣既巴絲可以bookmark左佢

推

楊凡有講「不知從哪裏出來，以自由、人權、民主之名令香港反轉，現在我們甚至無法自由乘搭大眾交通工具，希望香港能自由。」

當日遊行資訊連登已經好多人po

☭無綫電視☭用咗之前巴打個google chrome 一有紅色背景自動有共產黨logo

得連登

fb ig 我都知有少部份page 有講

係，完全唔明佢講嘅原因

1

2

3